民進黨怕了？學者驚爆：他們正急著聯繫拜登

美國總統大選戰況激烈，新任總統是誰即將揭曉。中山大學政治研究所教授廖達琪表示，總統蔡英文上任後與民主黨及拜登經營較淺，現在也很擔心「押錯寶」，故上週六那場國安高層會議，將台灣執政黨位置「重新平衡」，必是一大重點；廖更直言，這場高層會議，相信也在尋找、聯繫拜登的窗口。

蔡英文召開國安高層會議，強調台美關係是外交工作重中之重，無論大選結果如何，台灣持續與美國共和黨、民主黨的經營是不會變的，同時爭取美國對台灣與台灣民主跨黨派的支持，更是推動台美關係的首要目標。

廖達琪表示，蔡英文上任後與民主黨及拜登關係較疏遠，據了解就連駐美代表蕭美琴想找拜登也不容易；何況，一但拜登勝選，全世界的人都想去和民主黨及拜登互動，就像當年川普勝選，位於紐約市的川普大樓就成全球政要「朝聖地」，大家的想法都是一樣的。廖分析，蔡政府當前「試圖平衡」的做法是對的，因為拜登畢竟有勝選機率。

此外廖達琪強調，即便川普連任，對台政策是否持續也是個問號。她認為川普連任後，美中關係會趨向和緩，而台灣的利用價值也將下降，這是台灣政府必須要思考的問題。

打電話有撚用咩

過數啦屌

戀童既人聽講鐘意平胸
台妹個個都咁大胸

過幼幼啦

怕乜鳩
拜登贏撚硬

杜威事件重演

拍定手先啦
牙登已贏

唔緊要個個都由細訓練身經百戰
用技術搭救

兩男與12歲少女在公園、廁所發生關係 少女與母親不願提告！

中時同文匯一撚樣

人地刺蝟戰略就係比台灣自己一個都唔驚比人打

其實以往美國兩黨喺台灣係各自有朋友，國民黨傳統上親近共和黨、民進黨就親民主黨，所以點解2016年嘅時候蔡英文會親筆祝希拉里當選。但侵執政之後就變咗

蔡英文：宣布委任41J成為駐美大使, 麻煩邀請拜燈出訪新北市幼齒放題

包佢即刻變成Taiwan Joe

聽講當年希拉里計劃贏咗就推動兩岸和平統一，咩停曬對台軍售嗰啲

有一種解讀最近美國對台軍售嘅觀點會認為美國今次同以往唔同，唔再係賣啲過時裝備去賺保護費，而係真正將有戰力嘅一線裝備出售，反映美軍可能預備喺戰時不再出兵協防台灣，呢個其實都符合侵一貫處理軍事問題嘅收縮做法，亦都解釋咗點解最近蘇貞昌不停強調戰時要靠自己。

但如果呢個講法屬實嘅話，對於台灣嘅民心、軍心都會有好大震撼。因為一路以來國軍嘅台海戰爭目標就係堅持直到美軍協防為止，如果依家話俾你聽美軍唔會協防、由頭到尾都要自己打，成件事會好唔同。

咁嗰啲係後來大家先知道嘅事啦，但當年民進黨傳統上係比較親民主黨

美國唔幫手守台灣等於放棄第一島鍊
邊有可能

China tiimes

比哂飛彈你 沿海佈防 反攻鄰國都得 到時鄰國回唔到氣就大把國家一齊開餐

裝備上可行，但心理上未必可行。如果實際開戰之後美軍冇介入跡象，民心士氣會趨向崩潰。始終多年來嘅講法都係推定美軍會協防，所以大家先覺得可以搏下；但如果依家話俾你聽美軍唔會協防，咁就等於打破過往咁多年嘅理論框架。要知道大家咁多年來都冇諗過真係要由頭到尾得自己一個打

支那時報88

呢個只係其中一種解讀方向，其他嘅解讀方法當然可以認為呢一輪嘅對台軍售係台海武力再平衡嘅一個做法。

但行政院長蘇貞昌已經唔止一次公開提到戰時要靠自己，可能反映國安高層已經認知到美軍有機會唔協防。

中時你好 中時再見

廖叫獸仲未傷心完

支時

汪汪真鳩喂

睇少啲中時依啲垃圾啦

呢個係台灣唔會公開落注嘅原因

放台灣文匯報出嚟把撚呀

chinatimes

如果真係要搵
係都去新北市搵

po埋嗮啲大公文匯

學者9up 你都當真

瞧，廖達琪這個教授！

韓國瑜國政顧問團的召集人之一，中山大學政治研究所教授廖達琪

中天都就收皮 理吓自己先啦

中國時報

睇標題都知係共報

本身都就玩完
咪俾佢汪多幾日

係時候
用反滲透法
清除中時共諜

輸埋台積電出去囉，到時美國要重返霸主地位唔死返幾百萬人打仗都唔得

唔怪得有重中之重咁嘅廢詞

....我鍾意大波蘿莉

繼當年杜魯門之後，再次選錯邊

唔好傻啦
台灣更多嘅軍力都冇可能反攻支那
從來佢嘅定位只可以頂住佢第一波嘅進攻，等美國丶太平洋盟友加入

咩話？準備脫鈎喇

可能美國已經諗住 一開波有機會兩三條戰線開戰
台灣都要頂耐d先得